葵青區議會重門深鎖 議員坐商場梯級開會

因會議室門鎖上，議員臨時移師商場外露天地方繼續展開會議。
葵青區議會原定今日(30日)召開特別大會討論武漢肺炎的防疫工作，但區議員到場發現會議室門已鎖，他們臨時移師商場外露天地方開會，惟區議會秘書處未有派員，建制派有3名議員參與。會上通過多項臨時動議包括提倡封關、要求港府向國務院請求開放解放軍軍營作隔離中心等。
區會主席單仲偕稱，昨日(29日)已知悉民政事務署無法為會議提供秘書服務，希望秘書可在家中觀看直播以提供會議紀錄。他估計鎖門是民政事務總署高層的「策略」，他指經此一役，將爭取秘書處從民政事務總署分拆出來。
多項獲通過的議員動議包括向政府提倡封關、要求政府向國務院請求開放解放軍軍營作隔離中心、要求政府公開庫存口罩數量、要求政府禁止出售口罩至其他地方、取消葵青區千歲宴撥款、將金額轉為抗疫支援，及要求政府將口罩及消毒搓手液列為儲備品。
單仲偕稱該區會5名建制派議員有3人出席，反映建制派議員都希望開特別大會，又指取消區議會會議是主席的權力，民政總署無權取消。

唔轉去網球場

頭先大台嘅報導，「洗白」當局做法